新手Python問題

最近學緊Pyphon，有個練習一直都錯，所以想知發生咩事
依家要寫個程式碼去驗證信用卡碼，有以下規則
*** 信用卡碼由####-####-####組成（例如1234-5678-9012）
1. 第一個數字係4
2. 第4個數字一定要大過第5個數字
3. 所有數字之和可以比4除盡
4. 如果當頭1、2個數字係雙位數，當第7第8個數字係雙位數，依兩個雙位數加埋會係100

係input個度打你既信用卡碼，如果唔合乎第1個rule，就return 1
如果唔合乎第2個就return 2...
如此類推

我就咁試都好似冇問題，唔岩rule1就會彈1，唔岩rule2就會彈2，岩哂就會彈true
但係交功課個時話
Two or more tests failed:
(1) Function does not return 1 for input that violates Rule 1. Be sure that you correctly check that the first character in the credit card number is 4 and be careful about whether you consider it a character or a number.
(2) Function returns 2 for input that satisfies Rules 1 and 2 but violates Rule 3.
(3) Function returns 2 for input that satisfies Rules 1, 2, and 3 but violates Rule 4.
(4) Function returns incorrect value for input that satisfies all rules.
Be sure your return values are correct and that you are checking the rules in the correct order.

有冇人可以解答下有咩地方做錯?

自膠打錯字

而家個問題係連個規則都未搞清楚？過唔到3或4應該去返2定去3或4？如果1234都過唔到應該去返邊？

邏輯上應該係要過到1先去2，之後先去3咁？咁無理由1234同一層

咁點解你個if係num2 != num3 + 1
而唔係 <

係呀，去到1先會去2，如果1都過唔到，2,3,4合乎都唔得
所以如果1,2,3,4都過唔到，會顯示1

打錯左，第2係 「第4個數字一定係第5個數字+1」

有幾個例子
● "5000-0000-0000": return 1
● "4000-0000-0000": passes Rule #1, return 2
● "4007-6000-0000": passes Rules #1-2, return 3
● "4037-6000-0000": passes Rules #1-3, return 4
● “4094-3460-2754”: return True
我係input打左例子上面既信用卡號碼，d答案都係岩
但係交功課個時就話我錯，所以唔知有咩問題

你試下改返先再run下放上來

第一行唔係input[0] 而係number[0]

同埋第一個case 我覺得係出喺個type度
你試下搵下typeof(number[0]) 係咩先
我唔識python 但萬一佢係object/string, 你用int轉未必轉得返4

巴打既意思係nested if statement
過到rule1 再去rule2 再rule 3 ...

check data type, strict equality operators (!==) ?? 唔識python
btw 你return 左string, 會唔會係要你return integer ?

係，我轉哂做number就得
居然忽略左咁基本既野唔該哂!!!

應該一樣，就算同層，1過到就唔會return野，etc